在面向浏览器的前端项目中，我不喜欢三巨头中的任何一个。

什么是理想中的框架，我有以下几个标准：

1. 概念简单，可要可不要的功能通通不要，能复用的概念直接拿过来用，不要随便发明新概念
2. 一旦学会，可以脱离文档开发
3. 体积轻量，对移动端友好
4. 内核稳定，不要动不动就升级
5. 兼容性好，一个框架搞定所有场景
6. 性能够用，不拖后腿，提升几毫秒的性能对开发者无关痛痒

我这个人比较挑剔，既然市面上没有这样的框架，那就只能自己上了。

经过两年时间的小范围试用，今天我可以很高兴地在这里宣布，Yox 做到了以上 6 点。

Yox 的设计理念是，**简单比强大更有生命力**。越是简单，就越不容易犯错，这样便减少了未来重构升级的可能，在可预见的未来，我不会对 Yox 做出任何不兼容的升级。

下面我用一个 `Vue` 的语法糖举例，简单说明 Yox 是怎样做减法的，如下：

```html
<div v-bind:class="{ active: isActive }"></div>
```

这个语法糖的语义很清晰：当 `isActive` 为 `true` 时，为 `div` 加上名为 `active` 的 `class`。

虽然这是一个很简单的语法糖，但当你发现一个框架的语法糖让你眼花缭乱时，你会怀疑自己的记忆力是否能驾驭如此强大的框架。

为了减少记忆负担，节省出时间做些更有意义的事，我希望通过一套设计精良的 `Mustache` 语法来应对各种需求，如下：

```html
<!-- 以下 3 种方式都可以，本质都是 if -->
<div class="{{isActive ? 'active' : ''}}"></div>
<div class="{{#if isActive}}active{{/if}}"></div>
<div {{#if isActive}}class="active"{{/if}}></div>
```

如果满屏的 `{{` 和 `}}` 让你很晕，我的建议是多敲几个换行，如下：

```html
<div
  {{#if id}}
    id="{{id}}"
  {{/if}}

  {{#if title}}
    title="{{title}}"
  {{/if}}
>
  text
</div>
```

> 如果你不喜欢 `Mustache`，那只能说明你与 Yox 有缘无份，至于 `JSX` 嘛，我不打算支持。
